香港外流球員討論區 (42)

香港外流球員:
陳俊樂: 廣州城 (中超)
梁諾恆: 浙江隊 (中超)
李毅凱: 南通支雲 (中甲)
勞烈斯: 梅州客家 (中甲)
梁祐維: 科瓦彼達迪 (葡甲)
杜國榆: 史簡達保 (阿超)

有待正式公佈:
歐陽耀冲: 日本某球會

*主要討論外流職業聯賽的香港球員

疫情下外流球員消息

陳俊樂:
2018年7月簽約中超球會廣州富力簽約3年半，先外借到港超富力，但一年後事情像推倒重來，2019年7月樂仔再去廣州試訓，獲教練團認可後才正式加盟富力。季尾陳俊樂獲3次一隊後備出場機會。2020賽季樂仔季前隨富力到迪拜集訓，對上海申花一仗熱身賽上陣更有入球。及後與多支中超、甲球隊踢熱身賽，多場比賽樂仔都是正選上陣，亦有貢獻助攻，奠定主力位置。主教練雲邦賀斯亦表示他會是非常重要一員。開季之初樂仔站穩正選，分別擔任過攻中及防中，樂仔因跑動積極，在中超第二輪跑動距離榜位列第4名。惜之後樂仔因傷缺陣多場賽事，第二階段最後兩場再次進入大名單，惟未有機會上陣。第二階段結束後雲邦賀斯公佈陳俊樂因傷賽季報銷。消息指樂仔是左膝半月板損傷，10月中返港進行手術。樂仔表示第二場踢完恆大已經覺得有傷，但以為無大礙，之後照MRI才發現半月板撕裂，當時希望能完成球季，決定休息一個月再看看情況如何，但最後太嚴重所以回港進行手術。總結今季樂仔因傷僅正選上陣5場。11月18日樂仔表示養傷期間重溫這半年的比賽片段檢討自己。
12月29日樂仔再北上隔離14+7日準備合同年賽季，他表示手術3個月後，預計再多一兩周便可復操。新賽季廣州富力改名為廣州城。踏入合同年，樂仔稱首要盡快傷愈，趕及中超開季再爭正選，還有首個中超入球，再看表現能否獲續約。約1月19日樂仔解除隔離向球會報到，由於仍未痊愈，所以進行個人恢復訓練，未隨大隊訓練。廣州城於2月9日開始放假，並於2月16日重新集中。及後廣州城與梅州客家(3-0)、長春亞泰(2-3)、浙江隊(3-1)踢熱身賽，未知樂仔有否上陣。之後熱身賽對成都蓉城(0-1)、滄州雄獅(?-?)樂仔有上陣。

梁諾恆:
2020年4月尾梅州客家與富力R&F就梁諾恆轉會達成共識，梅州客家以徐宏傑加轉會費換取梁諾恆加盟。2020賽季中甲第一階段10場賽事，球隊終取得6勝4和積22分位列小組第1位將到衝超組作賽。首階段梁諾恆全數上陣，其中9場正選，1場後備入替，攻入3球。衝超組比賽，梁諾恆全數正選上陣兼踢足，梅州客家2勝3負積6分以第5名完成今季中甲。梅州客家於11月27日在蘇州賽區出戰足協杯16強賽事挑戰應屆中超冠軍江蘇蘇寧，細佬正選上陣半場被換終以2-7不敵江蘇出局，梁諾恆隨即返港放假。
2021年1月7日中甲升班熱門浙江能源綠城以1000萬人民幣轉會費買入梅州客家中堅梁諾恆，雙方簽約5年。細佬隨即從梅州飛往杭州抵達浙江綠城的中泰基地會合球隊，10號隨隊到昆明集訓。綠城總經理透露簽入梁諾恆是重點補強，他在中甲的表現、數據等經分析在中堅位置排第一，尤其空中拼搶力、硬度，他的特點是我們需要補充的。由於還有比綠城更高級的中超球會爭奪他，所以花了一點代價。1月26日細佬受訪表示希望準備得更加好、狀態提升得快一點，贏下第一階段全部比賽。細佬其後受訪表示完季後已收到消息有幾間球會想接洽，認為這是好機會，因為綠城具備沖超的實力和決心。浙江綠城一線隊年前結束集訓回杭州，留在杭州度過農曆新年，並於2月15日集中，根據疫情變化再開展異地集訓和拉練。2月24日浙江綠城作客2-3上海海港，梁諾恆踢足全場藉角球攻入領先2-1一球。細佬表示場上感覺幾好，最主要與隊友融合，希望更了解隊友。新帥在指教球員方面非常主動，球隊展現出不少訓練成果，對比賽感到滿意。2月26日浙江能源綠城改名為浙江隊。同晚傳出江蘇蘇寧解散，連同早前傳出天津津門虎解散的情況下，浙江隊將遞補升上中超。3月6日再作客上海海港踼熱身賽(1-1)，諾仔正選上陣。浙江隊於3月9號往廣州進行為期一周左右的短期集訓，安排三場比賽。期間與廣州城(1-3)、深圳佳兆業(1-3)、廣州隊(2-6)踢熱身賽，諾仔有上陣。浙江隊3月20日返杭。

梁祐維:
2018年加盟葡乙洛里什青年隊的梁祐維於2020年1月19日加盟葡甲球隊科瓦彼達迪簽約3年，預料先會在U19聯賽披甲。3月中因疫情從葡萄牙返港等待歸隊通知，待疫情好轉後再返回葡萄牙向球會報到。暑假在港亦有隨東方梯隊操練。7月6日，東方復操，梁祐維有參與。會方表示梁祐維暫時屬於跟操性質，待歐洲疫情及葡萄牙聯賽等各方面穩定後將重返葡萄牙。7月尾葡萄牙足協公佈U23聯賽將於9月12日開咧，葡甲13日開咧。8月31日，梁祐維返抵葡萄牙。梁祐維新季隨科瓦彼達迪U23操練，10月17日U23聯賽迎戰賓菲加U23，梁祐維79分鐘後備出場，新賽季首次上陣。12月30日梁祐維受訪表示現時踢科瓦彼達迪U23及21，現時在研究踢防中或兩閘，但較偏向踢防中。12月中開始梁祐維穩定入選比賽名單，惟未有上陣機會，直至2021年2月有三仗獲派後備上陣，擔任三中堅陣式的右中堅。他受訪表示很享受比賽時的每分每秒，因為練習強度非常高，所以基本功和體能也有進步，不是想像般難踢，未來繼續爭取好表現。3月13日對賓菲加U23 (0-5)75分鐘獲派後備上陣。

杜國榆:
2020年7月14日，其經理人表示HIFK因疫情終止Remi合約，Remi將轉投阿爾巴尼亞超聯球隊柏迪遜地拉拿(FK Partizani)。但球隊被FIFA判罰的轉會禁令仍未被解除。其經理人表示Remi現在改造成左後衞或中堅。杜國愉於8月10日向球會報到，及後半個多月Remi有於熱身賽後備上陣。9月3日，國際體育仲裁法庭支持FIFA禁止柏迪遜地拉那未來兩個轉會窗簽人的決定。其經理人同日表示Remi此前僅與球會簽訂合同，實際上未完成整個轉會手續。9月9日，其經理人表示由於柏迪遜地拉那被禁止簽人，杜國榆轉會至另一間阿爾巴尼亞球會史簡達保(KF Skenderbeu)。9月28日，當地傳媒報道史簡達保因欠薪同樣被FIFA頒下轉會禁令，球隊正尋求解決辦法。10月2日，史簡達保獲FIFA解除轉會禁令，Remi壓哨完成轉會。10月14日，史簡達保官宣杜國榆加盟，雙方簽約4年。11月1日史簡達保出戰阿爾巴尼亞盃，其經理人表示Remi仍受輕傷未能作賽，而聯賽亦緊隨其後開季。及後Remi一直未入比賽大名單，12月29日Remi公佈在比利時完成手術消息，及後在當地進行恢復訓練。2月12日其經理人表示Remi仍要4至5個月康復。3月1日其經理人表示Remi手術後九星期開始用球練習。

歐陽耀沖：
2020年8月，歐冲透露認識到日本前國腳級別的人幫他推薦，甚至呼籲他去挑戰日本高級別的職業球隊。2020年中經日本足協登錄中介人協助登陸日本聯賽。12月27號飛往日本並進行隔離，1月11日完成隔離，由於當地疫情持續，球會要求報到時間延後。等候報到期間球會及經理人團隊亦安排一線隊教練協助他進行個人訓練，及安排參與半職業的附屬球隊FK Cobalt的操練以保持狀態。1月23日結束與附屬球隊的操練，並透露周中完成武肺病毒檢測後往球會報到並進行體測及處理餘下手續。

李毅凱:
1月18日傳出李毅凱獲中甲球會斟介，同晚李毅凱於社交網站暗示未能成行。2月6日李毅凱於社交網站暗示獲準離隊，同晚上海傳媒報導吳偉超擔任中甲球隊南通支雲助教。由於二人多年來關係良好，因此球迷猜測兩事或有關連，及後有消息指吳偉超有份促成今次李毅凱的轉會。2月7日有消息指一支江蘇省的中甲隊用7位數人民幣轉會費從港超簽入一名香港球員。2月8日傑志指李毅凱早前收到一支中甲球會的轉會邀請，傑志曾再三挽留，但李毅凱仍堅持離隊，傑志無奈放人。2月9日中午李毅凱飛抵上海開始14+7日隔離。他坦言自己年紀不輕，會好好珍惜今次機會，向外界證明香港球員的能力。而選擇北上亦是十分艱難的決定，外流一直是自己的夢想。2月12日南通支雲正式宣佈李毅凱加盟，德轉顯示轉會費為10萬歐元。新年後，南通支雲於2月18日重新集結。3月3日凱仔完成隔離。3月份南通支雲 3場熱身賽凱仔皆有上陣，分別面對中乙青島海牛(0-0)及兩支中超球隊上海海港(2-3)及北京國安(3-2)。

勞烈斯:
2月9日楊正光擔任梅州客家U23主教練，翌日楊正光透露一直有協助舊將們落班，包括推薦給中甲球會，個別尚在洽談當中，預計日內會有消息。2月11日有消息指有自由身港將簽約中甲隊。2月12日勞烈斯經深圳灣入境中國進行14+7隔離。消息指勞烈斯一直透過經理人到處叩門，而梅州亦有意再次引入香港球員，最終在2至3個人選中，選中勞烈斯。2月15日全隊假後復操。2月19日傳出梅州客家決定放棄簽入正在隔離的勞烈斯，並尋找一名台灣球員取代其加盟。2月26日，國際轉會窗死線前7小時，德轉及梅州消息人士均確認勞烈斯正式加盟梅州客家。有報道指他所簽的屬短期合約。3月6日勞烈斯完成隔離。3月20日熱身賽迎戰的黑龍江冰城(7-3)，勞烈斯正選上陣60分鐘。教練稱讚他好勤力，好有鬥心。

羅素:
2020年7月16日，中甲升班馬江西聯盛官宣羅素加盟。總結中甲梅州賽區第一階段10場賽事，江西聯盛取得1勝2和7負積5分，位列小組第6位將到護級組作賽。首階段羅素最終7場正選，2場後備上陣，攻入1球。中甲第二階段賽事江西聯盛落入護級2組。10月初，羅素接受網媒訪問細說外流馬拉、中國經歷，包括透露去年在中超受盡隊友批評及不受尊重。第二階段護級組賽事江西聯盛4和1負，羅素全數正選，最終排名護級2組第6，將與護級1組第5的北京人和進行兩回合生死戰，負方直接降級，羅素兩場皆踼足全場助江西聯盛兩回合合計以3-2擊敗對手護級成功。
羅素已於20年底與華夏幸福約滿。2021年2月11日，其經理人表示羅素情況較複雜，和江西老闆談妥了，不過之後有些事情發生。現時仍斟洽中，因中甲限薪要大幅降薪。2月26日其經理人表示羅素已簽約一間中甲球會。江西聯盛於2月28日重新集中。

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)
(15)
(16)
(17)
(18)
(19)
(20)
(21)
(22)
(23)
(24)
(25)
(26)
(27)
(28)
(29)
(30)
(31)
(32)
(33)
(34)
(35)
(36)
(37)
(38)
(39)
(40)
(41)

有傳南通支雲出現問題

球霸出左糧未

咁撚仆街既
咁佢係唔係真係衰打假波

以前又衰過挑釁球迷
佢本簿都幾花下

依班人出去要同c 郎macy 爭位

留名

除咗南通嗰三隊冇晒最好

本身個背景都係有古惑

lm等睇歐冲消息

Lm

小凱無糧出

歐沖點撚樣

個艾斯即係乜撚意思？死左咁解？

呢度有冇人有睇海賊王

出海捕魚

睇撚到艾斯死左睇多一陣棄左

屌佢老母

海(鮮)(烏)賊王

出海捉海膽

捕鯨，名古屋八鯨

袓爾製圖又要出動了

歐沖重有未有消息

下次消息可能就係返左黎香港

po頭肯del歐沖未

煩撚過鳩沖

鳩沖都係自己一個人問題

但江蘇事件差唔多要成個中超中甲睇你頭做人

支那邊有規則，過曬限期都唔公佈參賽球隊，江蘇啲球員都走Q曬，快啲DQ 埋呢隊，成日都咁多fake news咁多遐想

又諾仔又恆仔又梁仔 咁多名

吓

試下小李飛拳

正常

不過估唔到咁早就爆

又話中國人不打中國人

球霸揀啱球隊

天海就一下轟落去 ，江蘇就等了又等

但願歐冲可以忘掉傷感 季節變遷了 始終不改野心
但願你未在japan中消失 抹掉眼淚為你再等

大家等歐冲等到變教徒

冲兒

仲衰撚過港超